印度可以攜超過一噸核子彈頭烈火5號飛彈試射成功 涵蓋全中國

印度烈火5號飛彈試射成功 涵蓋全中國

2016-12-27 01:28

〔中央社〕印度可攜帶核子彈頭的「烈火5號」（Agni-V）洲際彈道飛彈今天第4次試射成功，由於射程超過5000公里，印度媒體皆以攻擊範圍可覆蓋中國大陸全境為焦點，加以報導。

「烈火5號」飛彈被印度視為嚇阻中國大陸軍力擴張並進入印度洋區域的最佳利器，由於可以攜帶重量超過1噸的核子彈頭，加上射程超過5000公里，一旦服役，印度將正式加入「洲際彈道導彈俱樂部」。

目前，只有美國、俄羅斯、中國大陸、法國和英國擁有射程超過5000公里的洲際導彈。

印度今天是在東部奧里薩省（Orissa）巴德瑞克縣（Bhadrak）外海的惠勒島（Wheeler Island），從擁有載台的發射車輛上試射「烈火5號」飛彈。

印度總統穆克吉（Pranab Kumar Mukherjee）在「烈火5號」試射成功後於推特（Twitter）上表示，成功試射「烈火5號」飛彈，將提高印度的戰略威懾能力。

印度總理莫迪澤也對領導測試實驗的印度國防研究暨發展組織（DRRO）工作人員表達祝賀。

一名印度官員告訴「印度時報」（The Times of India），所有飛彈測試參數都成功達成目標，飛彈大約掉落到澳洲附近的水域。

這是印度第4次，也可能是最後一次的飛彈試射，之後將部署到印度戰略部隊司令部（Strategic ForcesCommand）。這款飛彈首次於2012年試射，之後又分別於2013和2015年進行第2、第3次試射。

印度部隊已引進「烈火1號」、「烈火2號」和「烈火3號」等3款飛彈，這些飛彈主要針對巴基斯坦，而「烈火4號」、「烈火5號」主要用來威嚇中國大陸。
<自由時報>

原來日本咁落後架？

應該係唔俾有，唔係無技術

yoga fire

日本戰後禁止擁有主動攻擊武器

會唔會有印度佬拎支飛彈黎強姦

明白了

強姦支飛彈

日本定期射火箭上太空
你覺得如果佢要整導彈整唔整到？

日本要做
半年就已經起到貨

日本有自己商用火箭，咁火箭同洲際導彈類似，只係導彈需要計算彈頭重返大氣層的軌道，以日本物理學的基礎，唔難！

hIIA 可以載成十噸低軌道衛星
放彈頭嘅話一支等如咖哩佬十支

解禁 = 世界大戰

成日凝住呢d野會禁錯掣

你怕印度發射支核彈失敗仲好過諗佢按錯掣啦
射射下又變左射煙花

支那後欄著火
幾廿個火頭 精彩

全球圍堵

何止上太空？
日本已經可以於探測器到磒石表面，掘完石再返地球

你估支那狗咁，少少事就打晒飛機咩

日本要整既話，開條生產線外售都得

其實日本依家射衞星支火箭有固體燃料版
即係要射就隨時射，唔駛等入燃料，同洲際彈導導彈一樣

你咪on9 印度火箭發射連績成功率已經第二，追緊俄羅斯個世界紀錄
而且商業發射亞洲最多生意

大家知唔知，大陸打飛機只會打載人火箭計劃
但完全唔會提深空探測，
日本係世界第四個射人造衛星上太空、
世界第三個向月球射探測器、
同世界第一個令到探測器登陸完小行星又返到地球既國家
另外日本仲有金星探測器射撚埋上太空，
中國撚有咩

屌，原來講印度，
當我順便屌埋隔離國家啦

枝導彈係咪印度佬人手投擲出去